其實耶撚今日係咪唔應該放假

話明佛誕，你地信耶穌信天主架嘛，學咩人放假
紅日都應該照翻工以表你地對主既忠誠

咁聖誕 復活節你放唔放?

又岩喎 人地仲要有多幾日

首先我無特別信咩教既
同埋據我所知大部分信佛既都唔會批評人地既信仰
但耶撚會 佢地既然口口聲聲話耶穌係真主，又貶低其他信仰，請問佢地憑咩放因為其他信仰而衍生既假期?

有耶撚偷偷放下負評

親自問過耶撚，佢都係咁樣問返你

唔會慶祝其他宗教既節日

on9

唔通舊登連登屌耶撚果啲全部都係無神論者咩，佢地咪一樣批評人地信仰
利申乜教都唔屌，乜假都放

佢今日放假都係耶蘇安排嘅路，佢地都係順主嘅意思逼不得已

但放假就係代表慶祝?

做得耶撚都係想多d時候企道德高地姐 同埋同班人圍威喂
你估一影響佢地自身利益佢地仲唔搏老命搵藉口

如果公屋唔派比有基督教背景既人佢地肯定寫自己冇信仰

駁唔倒

都話我無信特別教 但我會尊重
同埋佛好似無話唔比人信其他教，都唔會話信其他教係錯，無咁專制 （不過我唔太熟，熟既歡迎指點）
我個point係耶撚會貶低同反對其他信仰，咁點解要放人地既假先，耶穌係反對信徒崇拜其他偶像架嘛

問下個耶撚啦 如果佢唔係極端耶撚唔會踩其他信仰又唔會迫人聽佢個套既話另計

係神俾佢地既考驗

法定假期

再者其他人放假耶撚返工都做唔到嘢啦

就算唔係慶祝都唔應該放喎，放左咪即係認同有佛家呢個教派囉，耶撚們如果唔相信呢個世界除左耶穌之外有其他神佛，咁放乜假啊

好彩我乜教都信

老闆要我放假 奴性重麻 焗放啦無辦法

呢位巴打咁講就唔啱啦，既然選擇得呢個信仰就要跟從佢既教誨。就算世俗話你聽係法定假期，但為左捍衛自己既信仰，一定要堅決說不! 一定要身體力行，以紅日都翻工黎力證「神，只有一個」既真理先係架嘛!

耶撚們自己都起身不正，點叫其他人信你姐

啱呀

well said

耶撚們要今日忙住去反其他宗教、破壞其他習俗
唔放假邊到得閒?

我放啊 頭先漏左答你
但你認唔認同我講既先

抽水都唔好抽得咁勉強啦

依法辦事

放假還放假 信仰還信仰
中秋節夠冇嫦娥啦 咁你又放

咁講法佛教徒都唔應該放聖誕假

耶撚好撚興講一套做一套
仲記得中學雞果時學校成日要學生祈禱
唔祈禱就被人處分之類 話咩唔尊重耶撚教
之後有一次忍唔住問個訓導 咁我信佛點解要迫我祈禱 咁你地咪即係唔尊重我嘅信仰 串到佢冇聲出

利申 冇神論者

秒

但中秋本來已經唔慣信仰事
個例子可唔可以貼題少少

好波

尊重各種宗教者有假放

真係駁唔倒

打錯字添原來

agger，但不包括耶撚 因為佢地只信一個神

釋迦牟尼都係耶穌派黎既
好似係

71你放唔放?

復活節同聖誕節我淨係比面粒蛋同聖誕老人先放嫁wo
關耶教撚事啊
但係佛誕講唔通lor

咁十一你又放？

性質唔太一樣喎
71回歸係一個歷史，但佛誕同聖誕復活節係根據宗教信仰而定既假期，而且亦無實據話耶穌係咪真係死後復活，亦無證據證明佛祖/耶穌係咪確實存在過 所以要放呢個假無問題，一係你就認同佛祖既存在，一係你就尊重呢個宗教，但反對其他信仰既耶撚就係無資格放

學你地咁講 唔信耶做乜揀教會學校
入人地地頭搞事
咁叻應該自己轉校嘛

其實耶撚不可崇拜其他偶像
咁端午節、新年都唔可以放假啦

On9 你出得呢個 post 即係反耶啦
你憑咩放復活節呀柒頭
仲要扮中立

抽水都比 d 質素黎啦

連登仔咁憎中國人
中國新年放咩假

樓主低質

化有清明重陽端午農曆新年
耶撚係咪想攬炒？

其實我係反耶撚而非基督教/天主教，留意翻
好似伊斯蘭教咁，我反isis而非教派

岩呀,尊重其他宗教既就乜假都放得

耶撚就全部同我食撚屎

嚴格黎講都唔係反耶撚，純粹只係唔明白點解佢地要一方面排除其他信仰既存在，而另一邊又做翻d違背自己教派原則既事?

如果覺得我低質既我好歡迎大家一齊討論

耶教徒要守地上律法
今日係法定假期 咁咪放假囉

耶撚係人身安全或有著數情況下先走出黎做show,所以反都會睇情況,今日有假放唔反你住

我唔信主都係主嘅安排
耶撚不服來辯

無神論乜假都放 我唔信但照放又唔會點，政府畀嘅
但既然基督徒有自己信仰，就算政府畀你都唔應該放，因為𠵱啲假期係其他宗教而衍生出嚟嘅，而基督教講明無其他神
所以唔好成日話咩「噉乜乜假你放唔放？」𠵱啲戇鳩嘢，無信仰嘅我鍾意放咪放，但有信仰嘅你放唔放𠵱啲假根本唔係你自己可以話事 重要搵咁多藉口放其他宗教嘅假？
落地獄啦你

又信佛又信耶

耶撚

一個宗教代表出世嘅假都放得咁開心 落得地獄

乜依家唔信耶穌就要個佛架咩

咁兩年前 9月3號 放乜鬼抗戰70週年紀念日，港共擦中共嘅鞋，所有反共嘅人，唔覺得共產黨抗戰同香港有關係嘅人，應唔應該有呢個假？

唔好用一啲錯嘅邏輯攻擊返人，無意思架

耶撚賤過屎

啲耶撚仲買平安包

btw我個post既原意唔係攻擊耶撚，係希望佢地留意下佢地既行為係咪同佢地既信仰有矛盾

人地要十一奉獻架大佬

耶撚仆街死

咁係呀，但係你質疑佢地嘅premise本身都唔係好站得住腳

就咁

放個假都要批鬥人
你生活一定很慘
難道你就是批鬥坐批鬥座嘅人

樓豬

樓主正傻閪 仲係屋企飲緊奶唔駛出黎做野？
你有冇留意唔同國家放假日數總係差唔多咁
要放可以用唔同理由 睇邊個合理D咁解
一年放基本日數的假係基本
你做廢青咪冇需要放假囉

講到咁威，你咩又係學人放假

其實都唔係質疑，係覺得唔應該 因為佢地都唔尊重其他信仰 成件事好矛盾

你只不過係指出咗另一個問題，反共嘅人唔應該放𠵱啲假
但你唔可以用𠵱個例子話人邏輯錯
因為兩邊都有問題=冇問題？梗係唔係噉
所以你係應該鬧埋放9.3嘅反共人士，而唔係叫人唔好鬧基督徒放佛誕

我無話唔應該有假期喎

樓豬，你夠話人耶撚，你都唔尊重人地
係咪應該聖誕

試過萬聖節請耶撚食朱古力
點知佢話係撒旦節日 唔慶祝

我嘅教義無話唔比拜埋其他人
係耶撚話人拜偶像唔得咁霸道

利申：信自己

我又唔係耶撚，我又尊重其他信仰，點解唔放得

我無宗教你理撚得我崇拜咩柒偶像，但係你信基督教但係又去放佛教假，好自相矛盾。 所以我撐樓主。

d人嬲

sorry，你啱，呢個就係呢套邏輯嘅 reductio ad absurdum，所以“信一個教就唔放其他教嘅假”呢套邏輯唔啱，係咪噉

我唔尊重既係信教既人而並非針對該教派
而且我反感既係某部分耶撚，而非所有天主教或基督教信徒 因為我身邊兩款教徒都有，有好極端係都要迫人信既，甚至你提出對佢地教派既相反意見都會屌9你，呢啲我會叫佢耶撚；但都有溫和既信徒，個啲我咪會尊重，因為佢地都識尊重人。

我個post由頭到尾只係想班極端信徒（耶撚）反思下如果自己係平時講到咁堅定，咁忠於主，又反對曬其他宗教既話，係咪應該繼續放假呢? 希望唔好講一套，做一套

有巴打話假期一定要有，我認同，如果唔係，做死人咩 同埋又有邊個唔鍾意放假先 呢點我無質疑過。

多謝

耶撚唔係人？唔會攰？唔駛放假？五月三日有假期佢地就放 有咩問題？而家要叫佢地拜完佛先俾放？屌你老母乜閪野邏輯黎

樓主意思係因為耶教主張不可拜別的神
佛誕係"別的神"既節日 所以你班耶撚係唔應該放
但佛教尊重其他宗教 所以即使聖誕都可以放
正皮樓主

一個post就引哂你班傻閪出黎

麻煩睇睇 #91 最尾個段
其實政府係巧立名目俾假大家放，或者佢地可以考慮以其他原因而並非宗教所衍生既假期。但係香港大部分人都係信天主/基督/佛教為主，復活節，聖誕節，佛誕，俾人放假聽落好合理。因為理應大家係尊重對方既信仰既大前提之下，有假齊齊放咪好 我有我佛誕食齋拜佛，你有你聖誕報佳音，無神論者就想點就點，大家happy

但問題就出現啦，個d平日唔尊重其他信仰ie佛教既耶撚，竟然放人地宗教領袖誕生既假期，難道你唔覺得諷刺?

放假唔等於慶祝
7.1 d人都放假去示威

駁唔到就嬲豬
一路理性討論緊係你對住個mon發脾氣

你咁嬲做咩? 大家討論緊你又屌晒鬼咁
如果你係基督徒/天主教徒你咪講啲理據出黎俾大家聽，改變大家對你地既誤解囉，你係咁鬧人無用架喎

真係唔知邊個引邊個出黎

法國拉登仔全部都係伯夷叔齊

你要留意，之所以會叫基督徒唔好放佛誕係因為基督教講到明無其他神(宗教)，十戒之一
而今日唔止係另一個宗教嘅節日，重要係該宗教代表人物嘅誕日。而今日𠵱個節日有慶祝之意，所以真正嘅基督徒其實唔應該放

但嗰啲假嘅基督徒今日咪放得開開心心囉

好簡單 因為呢個係法定公眾假期

自律啫
法定夠冇話唔得肉啦，信佛咪又係食齋

佛誕放假係神俾耶撚嘅考驗

一鑊撬起

咁但係如果咁諗，返番去9.3放假嘅例子，慶祝中共所謂抗戰，咁 “真正嘅反共香港人” 係咪唔應該放？

如果你咁講 基督教有好多假放 最有代表係住棚節同逾越節 再講星期日係安息日 咁所有耶撚都唔好返工囉
呢個係法定嘅日期有乜咁好嘈?

樓主借假期抽耶教水
點知用左個無咁好既例子抽姐

結論 樓豬同耶撚一樣咁on9

你搞清楚啲邏輯先
唔放個日係咪可以有補假?
比你返左工 公司有冇咁多人陪你返
學校又有無咁多人? 老師唔信耶教又點計
唔食肉係佢嘅事 唔會影響到人 但冇人返工係講緊公司嘅事

根本就係 7.1都唔應該放添
但個問題嘅真正核心係
你放，其實係吹你唔脹，你公司都未必開畀你翻工
但要知道𠵱個假自己唔應該放，噉就夠了

但現實就係有班偽基督徒放得開開心心，視其所宗教為無物
好似星期一至六同星期日係兩個人嚟噉
信教就星期日，閒日變身無神論
必要時穿越時空變星期日嘅信教狀態企道德高地噉囉

好中

今日係鬼法定假期咩

你唔好係到以偏概全啦 有時候信教又唔洗擺哂款嘅 又唔係做show 你識人地幾多 當人地信到出哂面又話人走火入魔 痴撚線 最緊要信完唔係心腸歹毒就得啦

唔係 咁係咩

公眾假期

知唔知邊個立佛誕做公眾假期？係國教係耶撚教既港督做先既。

駁唔到
我相信唔少信教嘅都係想有個心靈倚靠啫
只係睇唔起啲用宗教名義純攞著數嘅人
而𠵱班人正正就係心腸歹毒嘅人板
唔單止令人對該宗教失望，重連累其他真心以嗰個宗教做倚靠嘅人

以前讀耶撚中學個校長真係試過係早會開咪講其實唔想比你哋放佛誕
因為陸運會兩日中間點都會會有一日假放比人休息
所以之後有幾年佢就用黎佛誕黎做個日假

耶教徒好多歹人
但水唔係咁抽

宗教自由 大家撈埋d假一齊放咪好

咁最多只可以話係個個人仆街 而唔係宗教嘅本質問題
總結係樓豬老母放假想比人屌下 完。

無人話過有節日就一定要放假，情人節有無假放?兒童節有無假放? 萬聖節有無假放? 甚至乎其他教派係香港無假放添

我只係話，依家係法定假期無錯啊，但耶撚如果平時否定其他宗教，咁又大條道理放人地領袖誕生日既假? 我係想佢地反思下自己姐 佢地放還放，知道自己唔應該放，唔好周圍打卡話自己去左邊度邊度玩咪無野，如果唔係我真係會好質疑佢地個信仰

呢d我咪認同囉，起碼言行一致

痴線 要我地十.一國慶唔放假
我和樓主寧願認做中國人算

就你條傻閪而改哂d假名/日期仲要引起不便 e.g. 佛教徒冇得放佛誕假去慶祝 不了
宗教自由宗教尊重都唔撚識返去讀番小學一年級常識科

其實可唔可以睇清楚個post先 由標題到我每一個留言，我都係講緊耶撚，而並非宗教

小弟放勞工假今日照返
利申：不虔誠耶撚

唔通係咩野 你放得就承認左呢個節日

咁請問係咪所有極端基督教信徒，簡稱耶撚，都無讀過書? 定你地既宗教已經超然到凌駕尊重? 如果唔係點解成日否定他人既信仰?

就算改都唔係為左我改啦，係為左班耶撚咋 俾個名正言順既假佢地放啊係，廢事要佢地放個假都要翻去懺悔

我再講多次，我無唔尊重宗教自由，你唔係文盲既唔該追下post再講野啦

咁去玩唔代表幫信仰慶祝
正如樓上有人講耶撚唔慶祝萬聖節 就唔食朱古力
因為當日派朱古力呢個行為係慶祝 所以先拒絕
而家放假正因為係紅日 啲人先出去玩 又冇做啲咩儀式 你話佢地去長洲就話錯姐
唔好搞錯啲邏輯

雖則你尊重唔同嘅宗教，但你唔信咪代表你否認個宗教，咁仲應唔應該放唔同假期？

屌你都覺得自己欺凌弱智 祝你好運 我唔夠你拗了 you win

我就係見到我身邊既耶撚去長洲 但我都唔會一碌9打一船人，我都唔會話尊重人既信徒，只係對耶撚講一套做一套反感

btw我覺得出到街扮鬼扮馬等於慶祝萬聖節，trick or treat係傳統 而佛誕咪以放假黎普天同慶（我覺得放假都係慶祝既一種 ，食齋拜佛係儀式）

公眾假期，只係個名義俾人放假，係佛教徒嘅可以今日去拜佛，非教徒就好似其他人咁休息一日。咁都要攞出嚟抽下水

唔信就一定否定? 唔可以係存疑?
同埋真係追下post啦，我最主要個point係天主/基督係奉信世上得一個主，其他都係外道，佢地既然反對咁點解放呢

其實係，我開post就係想抽水，係睇唔過眼班耶撚講一套做一套
都係個句有假梗係放啦，邊個唔鍾意放假

咁放又唔代表慶祝嘅，你話去拜佛先算係姐
心態上唔係慶祝，對佢地黎講就係無宗教意義，咁同佢地嘅信仰都係無衝突
同埋理論上即使佢地進行某種宗教儀式，但無抱有拜其他宗教嘅心，係耶教黎講都係可以接受嫁，譬如清明掃墓、裝香等等

都話左呢個紅日 點撚樣唔放啊? 叫政府收返囉
好似住棚節咁 全港冇人有得放 你要慶祝你嘅事

信就係信，存疑姐係你覺得有地方你覺得唔可信，其實咪等於你否定緊。
仲有你話天主/基督徒放其他假就等於承認有其他宗教，同樣地你放其他假都係承認左該種宗教，咁你呢種係承認左該種宗教但唔信？

講一套做一套就抵屌嘅，但其實世界上都有好多好open minded, 好尊重唔同信仰自由啲耶教徒嫁 希望樓主唔會對耶教有偏見啦

利申 泛神論者

次次係街地耶撚R你入會前
第一件事就係批評人地信仰 話自己先係真主
利申 冇宗教信仰 但都對哩啲行為好反感

樓主自己放就唔係慶祝，人地教徒放就係慶祝緊
仲有墓可以掃，但香唔可以裝，要以其他形式表達心意，例如獻花

見大家好似忽略咗一個重點，
就係宗教同信仰係兩樣唔同嘅嘢嚟 所以，理論上可能世界上得1個神，而唔同嘅宗教只係呈現出佢唔同嘅面向
有睇過來自星星的pk可能會明

呢個位我都覺得樓主有啲搬龍門
至於香裝唔裝得都係有唔同講法，我問過幾位牧師都有唔同立場，但一般心態不含宗教式崇拜都係acceptable嘅

終於爬晒文，得出一個結論
樓主又低質又冇Point

公眾假期黎架wo

個po重點應該唔係放假哩問題
而係話啲耶撚唔尊重其他宗教

咁辛苦晒你爬文啦
不過我最想係抽下班表裡不一既耶撚水姐，目標已經達到

就好似天主教、基督教、猶太人教咁，本質上都係一神論，不過係教義上有出入

其實係，呢個係我最想帶出既point 係借佛誕呢個契機帶出呢個問題

耶撚係咩?耶撚有以下特點

1,寬己嚴人
耶撚犯錯,永遠都係情有可原,祈個禱又係一條好漢,其他人犯錯,永遠都係罪大惡極,要被千屌萬屌

2,追求自我感覺良好
世上發生嘅事,全部用主嘅恩典,神嘅安排,上帝嘅考驗等等黎解釋,然後沉醉係耶教嘅偉大

呢件事上,耶撚想將放假合理化可以有千萬個理由

抽水唔係問題，不過要抽得合理同高質
如今只見一個理虧嘅、自認為俯視眾生嘅「無神論者」

其實，你有幾了解唔同宗教？無神論都係一種宗教立場，理論上要論證世界無神係同證明世界有神係差唔多咁困難嫁 建議係下定論之前不妨做多啲研究先，以正9up歪風

另外，樓主係批評耶教之前，都要留意下自己有無做同樣自相矛盾嘅嘢呀。耶撚抵屌，但亂屌人嘅人都同樣抵屌，最緊要認同改姐

認真講句
耶撚都唔應該放聖誕節
因為果日本身就係太陽神生日
係後期啲教會想多啲人慶祝耶穌生日 先改做聖誕節生日
其實好多神父 牧師都知
不過照慶祝
所以果啲咩聖誕真正意義 係耶穌出世都on99
聖經都未睇熟學人傳教

我係無特別信咩教，唔算係無神論者?
因為我係認為呢個世界有神，但係咪一定係佛/耶穌/其他呢? 定其實佢地只係以唔同既形式出現既「神」呢? 所以我有講我係存疑，唔係唔信或者否定。

咁當然呢個世界係無完美既人，我亦都會錯，我絕對承認 我希望佛誕呢個係一個契機帶出呢個問題大家可以思考下，或者舉證確實不足，但好多人都有留意個post引發到大家既思考就好啦 但係唔尊重其他宗教同信仰黎講呢，我認為耶撚認第二真係無人認第一

同埋我真係唔係批評耶教啊，而係貶低其他信仰既教徒啊

呢樣真
唔至佛教
應該話係得耶教先會批評其他宗教信仰
甚至有時自己人都批評
基督教又批評天主教
各教會又會批評返第二啲教會個下真心不解

樓主有胸襟 我同你情況都差唔多，我係有信仰嘅，但唔屬於任何一個宗教嘅信徒。我信有一種super natural嘅力量（姑且叫佢做神），但唔肯定係邊一個宗教中嘅神，甚至，可能佢唔係任何宗教入面嘅神，或者係所有宗教集合出黎先係真嘅神。所以我覺得，一個信仰嘅真實性係視乎信個個人，佢信係真，就係真，呢種係無法用理性解釋嘅（由一開始企圖用理性科學去切入討論宗教都係唔正確架，好多神學者同宗教研究者都提出呢一點），而我地既然推翻唔到其他信仰嘅真實性，所以一切嘅信仰都係真實嘅！想了解多啲嘅話解議睇下孔漢思啲著述

至於點解耶教/伊斯蘭教/猶太教/天主教特別有一種排他性，而佛、道無（尤其是道教），係基於佢地宗教信仰核心本質唔一樣。前四者係一神論，自然較容易出現抨擊、否定其他信仰嘅on j教徒，佛理論上是非神教，道則係多神，自然無咁嘅問題。不過值得留意嘅係，其實每個宗教都會有一啲自以為是，否定其他信仰嘅人，包括佛教徒啊！樹大必有枯枝。所以又唔需要下下針對耶撚黎屌嘅。

同埋補充一點，每一個最偉大嘅宗教領袖，都非常尊重其他信仰嘅人，佢地甚至會一齊交流討論，互相學習（可以Google睇到更多detail）。而當然呢啲高尚嘅境界，唔少信徒都望塵莫及，只要心存謙卑，stay hungry stay foolish, 以尊重為前提，就好了。

sorry for長氣到死 但真心分享，有錯歡迎指出，一齊討論，一齊學習

你呢種最多叫無宗教 其實你講嘅理念可能比較接近new age

利申 各大宗教都有少少認識，耶教同佛教會了解比較多啲，個人返咗耶教教會六年，因為覺得學到唔少嘢，唔係好似大家講到咁間間教會個個信徒都係又封建又偏激又pk嘅。

個人好中意同神父/牧師/神學家/宗教研究者請教同討論宗教議題 建議大家都可以咁做，因為會發現自己有好多stereotype，好多challenge都係源自自己嘅無知啊！屌都要屌得啱呀嘛係咪

根本除左導人向善嘅內容,宗教其餘部分都係多舊魚,所有宗教都一樣

1. 其實呢樣係因為基督教教義入面以「認罪」為重要原則，耶教徒無覺得自己係情有可原嘅，你諗下佢地甚至承認自己有原罪，係罪人。而呢一點就同其他人區分開黎，就係所謂「認罪（或者話知錯、自省）」 既心。所以佢地屌人係屌佢地唔知錯，假如人地知完錯仲屌，咁就係白痴耶教徒，即耶撚無誤啦！

2. 呢樣同自我感覺良好無咩關係，純粹係為生命、對世事作出解釋，你都可以當佢係自圓其說嘅。但呢樣唔可以算係耶撚，因為每種宗教都有佢獨有對世界既解釋，例如佛話因果報應，又話咩若然未報時辰未到，你又唔屌佢打橫黎講？只要佢地無傷害到其他人，佢地中意點樣詮釋呢個世界係無錯架，巴打，要尊重人地嘅信仰啊，事關你呢兩個point唔係屌緊耶撚，係屌緊耶教，而你需要更多證據support先好下判斷，否則你同妄自否定其他宗教嘅耶撚係無分別嫁！

又一以偏概全，未了解先判斷嘅巴打
其實有好多好偉大嘅學者都唔會同唔敢咁大口氣否定晒宗教嘅意義同價值，宗教嘅價值不止在導人向善啊！你可以了解多啲先再講！

我聖誕復活都冇放假
耶撚請收皮

其實我自細由小學到中學都係天主教同基督教學校，我明白好多信徒都係好溫和亦好尊重他人信仰。

但亦見識過唔少好極端既教徒，唔允許你提出任何疑問，你一問就起曬「槓」。 我都去過下教會，但覺得唔適合就無繼續，所以的確無同神父/牧師/神學家討論過

希望多啲好似巴打咁理智既基督徒，一改大家對耶撚既反感，同stereotype

多謝巴打指教 好pro

唔好咁講，我都係學習緊姐
btw我係真絲打

oh以為係紅巴
絲打same here

如果個個都好似巴打咁,呢個世界就無耶撚

呢位好高質，好熟行情
好奇你仲有冇繼續返，同會唔會稱自己做基督徒？
好多時唔同教會嘅牧師都有差別，因為其實佢地講道都會俾佢地本身嘅性格，年齡，背景等等所影響，所以就算基督徒返教會都唔代表間間岩你，單係表達方式上已經可以有好大出入。

完全正確
但無可否認係有基要派或者偽教徒令基督教質素下降